# Mongodb 101
## Inicializar el contenedor de mongo
```sh
docker build  -t mongo_101 .
docker run -dti -p21000:27017 --name wp-mongo-1 --hostname wp-mongo-1 -v data:/data/db mongo_101
docker exec -ti  wp-mongo-1 bash
```
## Preguntas
### 1. Baja el archivo grades.json y en la terminal ejecuta el siguiente comando`
```sh
mongoimport -d students -c grades mongodb://localhost:27017 grades.json
```

### 2. El conjunto de datos contiene 4 calificaciones de n estudiantes.
Confirma que se importo correctamente la colección con los siguientes
comandos en la terminal de mongo:
```js
use students;
db.grades.count();
```
*¿Cuántos registros arrojo el comando count ?*
#### Respuesta.
800

### 3. Encuentra todas las calificaciones del estudiante con el id numero 4.

#### Comando.
```js
db.grades.find({student_id:4});
```
#### Respuesta.
```js
[
  {
    _id: ObjectId('50906d7fa3c412bb040eb587'),
    student_id: 4,
    type: 'exam',
    score: 87.89071881934647
  },
  {
    _id: ObjectId('50906d7fa3c412bb040eb589'),
    student_id: 4,
    type: 'homework',
    score: 5.244452510818443
  },
  {
    _id: ObjectId('50906d7fa3c412bb040eb588'),
    student_id: 4,
    type: 'quiz',
    score: 27.29006335059361
  },
  {
    _id: ObjectId('50906d7fa3c412bb040eb58a'),
    student_id: 4,
    type: 'homework',
    score: 28.656451042441
  }
]
```

### 4. ¿Cuántos registros hay de tipo exam?
#### Comando.
```js
db.grades.find({type: 'exam'}).count();
```
#### Respuesta.
200

### 5. ¿Cuántos registros hay de tipo homework?

#### Comando.
```js
db.grades.find({type: 'homework'}).count();
```
#### Respuesta.
400

### 6. ¿Cuántos registros hay de tipo quiz?

#### Comando.
```js
db.grades.find({type: 'quiz'}).count();
```
#### Respuesta.
200

### 7. Elimina todas las calificaciones del estudiante con el id numero 3

#### Comando.
```js
db.grades.deleteMany({student_id: 3});
```
#### Respuesta.
```js
{ acknowledged: true, deletedCount: 4 }
```

### 8. ¿Qué estudiantes obtuvieron 75.29561445722392 en una tarea ?

#### Comando.
```js
db.grades.find({score: 75.29561445722392});
```
#### Respuesta.
El estudiante con id 9;
```js
[
  {
    _id: ObjectId('50906d7fa3c412bb040eb59e'),
    student_id: 9,
    type: 'homework',
    score: 75.29561445722392
  }
]

```


### 9. Actualiza las calificaciones del registro con el uuid 50906d7fa3c412bb040eb591 por 100

#### Comando.
```js
db.grades.updateOne({id: ObjectId('50906d7fa3c412bb040eb591')}, {$set:{score: 100}});
```

#### Respuesta.
No existe una calificación que posea este id.
```js
{
  acknowledged: true,
  insertedId: null,
  matchedCount: 0,
  modifiedCount: 0,
  upsertedCount: 0
}
```

### 10.  A qué estudiante pertenece esta calificación.
#### Comando.
```js
db.grades.find({id: ObjectId('50906d7fa3c412bb040eb591')});
```
#### Respuesta.
No existe una calificación que posea este id.
